(撩交打)醫護請假抗議 光頭警長劉澤基：望請假醫護染肺炎

與武漢肺炎相關的新型冠狀病毒疫情持續，香港截至周三（29日）已確診10宗個案。有醫護人員擔心公立醫院設備不足、病房規格不妥等問題，有醫管局工會蘊釀罷工，要求政府回應封關、呼籲市民戴口罩等訴求。有香港光頭警長稱號的劉澤基在其微博直斥請病假醫護為「逃兵」，更揚言「真的希望他們感染新型冠狀病毒」。專欄作家屈穎妍更回應「逃兵，是要處決的」。
警務處回覆《香港01》表示，無正面回應劉澤基的言論是否不當，僅引述《警察通例》，警務人員應經常避免參與任何足以影響其公正執行職務的活動或任何可能使市民誤會會影響其公正執行職務的活動，並讓公眾人士了解所有警務人員均政治中立，以維持市民大眾對警隊在執行職務時的信心及信任。
全城奮力抗疫，有光頭警長之稱的劉澤基今日（30日）在其微博發表針對醫護人員的言論。近日有醫院的護士分別地請病假，亦有醫管局工會提出工業行動，要求政府回應封關、呼籲市民戴口罩等訴求。劉澤基首先形容請病假的醫護為「逃兵」，揚言「現在我反而真的希望他們感染新型冠狀病毒」，以領悟病者的感受。
劉澤基又批評請病假的醫護為「垃圾」、「壞了心腸的醫護」、「魔鬼一隻」，斥其「行為影響了一直在前線拼命的醫護英雄」。專欄作家屈穎妍亦在劉澤基微博言論下留言，直斥「逃兵，是要處決的」，續言「軍令如山，違令者斬。」無論古今中外，軍法皆如是，以收震懾阻嚇作用。

咁撚叻你出嚟嘅時候唔好full gear吖

黃藍 已經唔係政見 係良知

佢仲未上去武漢做救援？

條柒頭收夠錢又出黎廢嗡

佢有咩貢獻?

吹呀
光頭肺老死撚開去武漢啦
下年封1蚊比你全家

中共發動國家機器，要將香港成為避疫港，中國人逃生門

躝去武漢支援啦劉甴基
難得黨咁支持你，而家國難當前 你就剩係識得喺網上9up，簡直係不知所謂

逃兵? 講緊721果2個, 定拒絕行beat果3萬個?

睇撚完好撚興 屌你老母死光頭佬！！！
關你撚事呀宜家 管撚住你班狗先啦！

721

18區區議會要動議黑警去醫院協助執頭執尾
（由醫生全權指揮）

你以為你班契弟有晒生化裝就冇事？

你地除都唔識除，知唔知你地送完個case之後將d污糟野hi返晒落自己個身度？

不過黑護係唔會教你地正確除衫方法，你地冚家剷啦

白痴

依d傻鳩唔好理佢就係最佳應對方法

軍法唔適用於醫護

搬去武漢啦光頭曱甴

軍令如山，邊個係HA隻兵，大家僱主僱員關係，鬼同你賣命，尤其你係仆街

煽動仇恨
嚟啦嚟啦

光頭賤種劉柒基上去武漢拯救人民啦

光頭基買咗大灣區

冇人用槍指住你要係香港醫病嘅，返武漢囉

你上去救啦